【即時頭條】iPhone的最大威脅——微信小程序

長期來看，iPhone面臨的最大威脅不是Android，不是三星電子，也不是中國的廉價製造商，而是一個看似簡單的想法：將應用程式都集中到一個程式裡，不在主螢幕上東一點西一點，那肯定更好用。微信——中國領先的社交媒體應用程式，正是利用這個想法推出了一款新平台。這可能帶來深刻變化，就像首部iPhone釋出以來掀起的生活革命一樣。

微信將這一概念稱之為「小程序」。使用者無需下載或安裝，就可以在微信應用程式中調出來自第三方的有用功能（如照片濾鏡、語言工具、乘車共享服務等）並立即使用。雖然聽起來不是什麼驚天動地的創新，但它解決了困擾應用程式模式的兩個關鍵問題。

首先，隨著螢幕和硬體日益升級，應用程式在開發時被嵌入了更多功能和媒體，因此平均佔用空間不斷增加。如果你有無限的資料流量和全新的iPhone 7，那一切都不是問題。可是，在智能手機迅速普及的新興市場，消費者使用的流量套餐往往有上限，而且手機型號比較舊，內存也較小。所以太大的應用程式不僅是不方便，使用者可能根本就不會下載。

第二個問題是全世界使用者都面臨的——應用程式註冊很討厭。尤其電子商務應用需要輸入使用者名、密碼、支付資訊和電子郵件地址才能使用。在一個小螢幕上戳戳點點輸入這些實在讓人頭大，而且在身份盜竊日益猖獗（中國尤其嚴重）的今天，更讓人增添了一份擔憂。而且說真的，那個掌握了你所有個人資訊的比薩訂購程式，你到底用過幾次？

相比之下，這些小程序無法在應用商店下載，而是通過好友或群聊分享，也可以在現實生活中（比如在餐廳）掃描QR碼獲取。由於小程序是雲端運行，所以不存在佔用流量的下載。而且它們接受微信錢包付款，所以不需要註冊，也不怕洩露付款資訊。Android系統更棒，可以將小程序固定到主螢幕。它們用起來就像普通的應用程式一樣，而且少了相應的麻煩。

就小程序而言，微信並非第一個吃螃蟹的人，但它成功的機會比誰都大。微信擁有7.68億日常使用者，其中一半的人每天至少花費90分鐘在這上面。在中國，微信越來越像網絡的代名詞：走進地鐵，幾乎每個人都在刷微信。

這些使用者不只是與朋友聊天或分享度假照片。他們還與公司運行的「公眾號」進行互動，這些賬號出現在微信開啟的默認頁面裡，向使用者推送新聞和商品。用微信錢包（與Apple Pay不同，它不需要帶指紋讀取器的手機）可以更方便地向這些公眾號打款。使用者可以獲得促銷、產品、服務，甚至能支付水電費，而這一切都是將商務包裝成固有社交活動的形式展現的。於是，這種便捷讓微信成了一個強大的購物去處，甚至是一種生活方式，將使用者留在這個生態系統中。

微信的存在已超越了純聊天功能，它變成了一個一站式的應用程式，囊括了從銀行、購物、約會到餐飲的一切。隨著新功能和服務不斷上線，使用者離開它或投向其他應用程式的懷抱的理由就更少了。而小程序的推出，更是從根本上抹殺了這種需求。

蘋果公司也沒有掉以輕心。它甚至不允許微信用「應用號」這個名字來稱呼這些小程序。不過，蘋果商店遇到的挑戰可能還算小的，在蘋果的憂慮事項中不值一提。今天，微信在改變中國的智能手機，但很快有一天，全世界都將感受到它的影響。

總之，微信開始有點移動作業系統的意思。隨著它的功能越變越強大、內容海納百川，中國手機消費者將不再詢問應該購買什麼手機和作業系統，而是開始考慮什麼手機最支援微信。這對iOS和Android以及相關手機製造商來說是個長期威脅。（撰文：Adam Minter）

支那又自high
微信根本得支那人會用
威脅d乜

係好方便，不過係方便監控

支那人竟然用到apple store

大家可能未用過
但我前幾日見外母係微信撳個滴滴叫車出嚟時
我仲以為佢要另外裝app
原來可以唔駛

big brother is watching you

講互聯網，大陸確實行先過香港

大陸政府將uber合法化，滴滴第二日就收購左uber中國做一哥

相反uber香港到今日仲係到傾緊合唔合法

不嬲唔駛架啦

威脅!?以為iOS默許we chat裝後門

「由於小程序是雲端運行，所以不存在佔用流量的下載。」
雲端就唔使 download 嘢？

相反facebook將一個App拆開做無數個

條友寫完篇文唔知有無笑

同 Android instant apps有咩分別

因為的士背後有黑勢力，689政府要利用佢地，所以要買佢怕，地產界討厭辣招你又唔見佢取消，地產界唔惡過的士界咩，只係太惡無人肯聽689點

閱

支那野幾好用都唔會裝

講真香港創新科技真係落後大陸甚至全世界好多，如再以優越感去睇人地，只會固步自封

我知一定有人話我係五毛，不過忠言逆耳

你肯定大陸係創新？

小程序
個名好撚柒

可能大陸唔係原創者，只係一個無恥既山寨者，但係無可否認係創新科技呢個industry 入面佢的確比香港強大好多

根本大家想要既野就唔同,大陸人要集中，總知所有野用晒微信最好最方便。外國人要私隱，最好分散風險，多account 都冇緊要。

不過呢個我又唔覺好大突破喎，佢只不過係將微信變左做另一個介面，當佢function 好多，咪又係會變番同機果個介面一鳩樣

純講方便好用。微信其實無得輸。以買戲飛做例子。用微信禁幾粒制就買完，全程唔洗一分鐘。

咁都好自high ？ 弱撚智！

我用UA MCL個app一樣都係㩒幾粒掣買完，全程唔洗一分鐘

咁你咪用囉

正傻仔用埋d柒野仲咁開心

但你要先花時間，入密碼download個app，係咪？

微信唔洗download個app，唔洗花時間開account嘅？

好撚搞笑嘅對比，有冇常識㗎

乜撚嘢程序
Procedure?
大陸啲名真係好鳩

純粹講偷你個人資料超方便。微信其實無得輸。你乜鳩都係晒個app入面，人地禁幾粒制就一次過偷晒，全程都唔洗一分鐘。

咁你就知apple 為左奶共係咩料

apple 再封閉都要俾後門共匪抽插

支那野毫無security 可言，當然可以方便

如果有間銀行打個電話，睇到多電顯示就會幫你過數，咁夠方便啦，不過危險之嘛

重有個video chat同短片功能，WhatsApp 好多野跟唔上，有次無帶銀包去樓下比微信比錢都方便，但會講反共野就唔好裝啦 我自己wtsapp we7都有用開

我落親街都唔帶銀包，用apple pay算

咁又無咁流，佢會要你入pw，sofar我老婆用左佢個支付功能咁耐都無被盗過，用ios，an機就唔知啦，利申:ifan dog

最撚憎啲大陸鳩係街用乜柒支付寶同we柒pay，慢到痴孖筋，咁撚落後嘅野都有人用，阻撚住地球轉

反共
講霧霾都被ban 呀
共匪係監察並控制使用者言論 唔好咁柒啦好嗎

睇完之後覺得支那人好有[遠見] 叻叻豬！

價錢仲要平，又唔駛收手續費，如果walkin買反而要買正價仲貴，同香港完全相反

係大陸咁多假錢爛錢既地方，你覺得用現錢定支付寶微信安全d?

補充一點 好多傻鳩好快會留言
"車 美帝Google 咪又監控你"

係呢一點我想有少少腦的人諗清楚
共匪監控你 目的係為左保住自己的政權
就算唔講咩"反共"言論 宜家連霧霾都唔俾講

而美帝監控你 目的係咩? google 下新聞你就知
反isis 反恐怖襲擊 反CP 等等
你踩到以上的界先可能會有intervention from FBI
宜踩到呢d 界的人 好大機會 會影響到其他人的人生安全 注意係他人的安全 而唔係政權的安全
呢班人受到阻止 某程度上係美帝正義之舉

你估係Google d application 上留反美留言 你account 會唔會被block? 有無FBI 上門 答案係 No 不會
但係共匪app 上做同樣事情。。

結論係 好人好者係仲有得選擇的時候用乜春野共匪app 呀
中意和諧? 中意共匪? 老母生漏個腦俾你?
我望唔透班傻鳩

功能上一定係微信強 但我點都唔會用。

呢條片有提過
仲講埋其他可能性，eg. AI chat bot

唔洗安全永遠向前

擺明係騰訊想攬晒啲野黎做，搞獨市生意兼幫中共統中控制，咁都有得吹到咁大，果然豬圈入面啲豬係最幸福嘅

我有朋友係上海做煙腸
佢同我講一班朋友食飯
可以直接用支付寶分開比錢
以方便

夠鐘叫工人姐姐抹地

早就填滿幾個塘啦

咁其實whatsapp都係靠賣個人資料搵食既...

iPhone的最大威脅
咁佢打敗左iPhone,佢自己點算

無

所以iPhone嘅最大威脅，係Google

3721年代，我有去強國民做嘢，班蝗蟲竟然話3721好用，話畫面上面已經有好多去想要嘅link，至於首頁被綁架，竟然話無所謂，橫掂一個首頁就做晒所有嘢。
到而家2017，竟然有香港人講返咁上下嘅嘢，話被監控嘅微訊好用，一個app搞掂晒。

根本係方便監控
所有大陸出名嘅apps都係有收集用戶資料
百度地圖就算你無開gps 都可以自動偵察用戶所在位置

大陸做法起碼係國際級， 老美監控一樣咁緊手，香港真係落後左一個trend

上面個次序錯左
uber入支同

你地咪去支那用囉
講到咁好用，又可以叫的士買戲飛畀錢食飯
事實係你個app幾多功能都好，你國家本身就垃圾，你始終要係現實生活
一句講晒係，你係虛擬世界的確可以好方便，但現實啲空氣呢？啲治安呢？啲自論自由呢？啲食物安全呢？
你國家連虛擬嘅app講嘢都有監控有censor，我話知你個app識飛，咪又係爭住移民走

上面個次序錯左
uber入支同滴下滴下打過＞政府出招拉人封艇，uber監平監賤賣俾滴下滴下＞政府將收歸國有uber變成合法

唔使找錢就話好啫
有咩咁特別

講真香港監控科技真係落後大陸甚至全世界好多，如再以優越感去睇人地，只會助長惡勢力

我知一定有人話我係五毛，不過忠言逆耳

改左幾隻字，即刻合理好多。

將一堆已有既野放埋一齊就叫科技 技術

呢D頂多叫做方便、創新 唔係叫做科技

真正既科技應該係AI、新OS、加密果類技術

跟住apple就買撚左個技術
然後大家繼續做果撚

成個精神就係我最憎果樣野：大一統

我要軟件世界夠分裂，夠百花齊放，咁先能夠透過競爭互相制衡

睇數據唔係 全球都多人用
但要驚既應該係fb
近年想做埋ecom 其實微信狗一早就做

唔叫收購既 合併姐
太燒錢喇 uber宜家去到g輪融資
好等錢洗

UA個app真係垃圾級😂

Ai chatbot全世界都做緊啦